
\subsection{Általánosan}

Az \textit{e} centrális egyenes origóhoz legközelebbi pontjának helyvektorát az alábbi összefüggéssel tudjuk megtalálni.

$$\vec{r_G} = \frac{\vec{F} \times \vec{M_0}}{|\vec{F}|^2} \Rightarrow G(\vec{r_G}_x, \vec{r_G}_y, \vec{r_G}_z)$$

$$([\vec{F}; \vec{M_G}]_G) = \ldots$$

Ezután az origóba redukált vektorkettősből megkaphatjuk a feladat által elvárt pontba valót.

$$\vec{M_G} = \vec{M_0} + \vec{r_{GO}} \times \vec{F}$$

...nagy figyelmet fordítva a megfelelő előjelre.

$$\vec{r_{GO}} = -\vec{r_G}$$

Majd ellenőrizzük munkánkat azzal hogy az előzőleg kiszámolt $\vec{M_f}$ nyomatékkal kifejezzük a mostani $\vec{M_G}$-t.

$$\vec{F} \cdot \vec{M_G} = \vec{F} \cdot \vec{M_f}$$
$$\vec{M_f} = M_f \cdot \vec{f}$$

\subsection{Megadott adatainkkal}

$$\vec{r_G} = \frac{
	\vec{F} \times \vec{M_0}
}{
|\vec{F}|^2} = \frac{
\begin{bmatrix} -0.7 \\ -2 \\ -1 \end{bmatrix} \times \begin{bmatrix} 1.2 \\ 1.32 \\ -2.49 \end{bmatrix}
}{(\frac{3\sqrt{61}}{10})^2} = \frac{\begin{bmatrix} 6.3 \\ -2.943 \\ 1.476 \end{bmatrix}}{5.49} = \begin{bmatrix} 1.148 \\ -0.536 \\ 0.269 \end{bmatrix}$$

\begin{center}
	$\Rightarrow \fbox{G(1.148, -0.536, 0.269)}$
\end{center}

$$\vec{r_{GO}} = -\vec{r_G} = \begin{bmatrix} -1.148 \\ 0.536 \\ -0.269 \end{bmatrix}$$
$$\vec{M_G} = \vec{M_0} + \vec{r_{GO}} \times \vec{F} = \begin{bmatrix} 1.2 \\ 1.32 \\ -2.49 \end{bmatrix} + \begin{bmatrix} -1.148 \\ 0.536 \\ -0.269 \end{bmatrix} \times \begin{bmatrix} -0.7 \\ -2 \\ -1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0.126 \\ 0.36 \\ 0.181 \end{bmatrix} [\si{kNm}]$$

\begin{center}
\fbox{
	\begin{varwidth}{\textwidth}
		$$([\vec{F}; \vec{M_G}]_G) = \left(\begin{bmatrix} \begin{bmatrix} -0.7 \\ -2 \\ -1 \end{bmatrix};\begin{bmatrix} 0.126 \\ 0.36 \\ -0.181 \end{bmatrix}\end{bmatrix}_G\right) [\text{\si{kN};\si{kNm}}]$$
	\end{varwidth}
}
\end{center}

$$\vec{M_f} = M_f \cdot \vec{f} = -0.423 \cdot \begin{bmatrix} -0.298 \\ -0.853 \\ -0.426 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0.126 \\ 0.361 \\ 0.18 \end{bmatrix} [\si{kNm}]$$

\begin{gather}
\vec{F} \cdot \vec{M_G} = \vec{F} \cdot \vec{M_f} \\
\begin{bmatrix} -0.7 \\ -2 \\ -1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 0.126 \\ 0.36 \\ 0.181 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} -0.7 \\ -2 \\ -1 \end{bmatrix} \cdot  \begin{bmatrix} 0.126 \\ 0.361 \\ 0.18 \end{bmatrix} \\
\fbox{-0.99 = -0.99 \, \checkmark}
\end{gather}
